林超英：開冷氣如吸毒，如果我係秦始皇會禁咗冷氣佢！

全球暖化日趨嚴重，往年的夏日林超英靠一部直徑6吋的USB小風扇在夜晚為夫婦二人帶來一絲「溫柔的風」，耗電量僅2.5瓦特，售價約40元，已用上了3年，經濟又環保。去年，林太購入一部水冷涼風扇，成應對今年盛夏的新「武器」，開動後為家居降溫2至4度，雖然耗電量增至少於30瓦特，但仍遠較冷氣機低。

林超英數月前曾開動過家中已購入21年的冷氣機，非為降溫，只是想測試其是否仍能運行。被問及今年會否覺得太熱了，他馬上回應「ok喎，完全唔辛苦！心靜自然涼。」

劏房點降溫？

林超英 2009 年退任天文台台長後一直就很多社會環保議題發聲，希望香港人更多了解氣候變化和生活方式的關係。例如他曾指買樓要向南偏東，會較為冬暖夏涼，他這天再解釋，因為香港多數吹東風，但夏天吹西南風，而向南偏東則可以「食到」東風與西南風，變相經常有風吹入屋；而香港最熱與最冷的時份都吹西北風，向南偏東的樓則擋去所有西北風。這只是其中一個因素，林又指向南樓，夏天亦不會有太多陽光入到屋不會加熱，相反冬天太陽會相對較低令陽光入屋，令屋較暖。

換言之，控制陽光入屋與氣流，即可以減少使用冷氣。不過問題是，香港仍有一批人住劏房，如何不開冷氣解決室內焗促的問題呢？林超英很雀躍地介紹自己之前考察過的劏房，指已有人學懂在窗邊加上小風扇抽鮮風入屋，吹住室內另一把氣流扇，形成氣流可將更多鮮風吹入室內，減低 1–2°C，較為舒服，這些氣流扇更只是數百元就有，可取代使用冷氣，低下階層亦有能力購買，改善生活環境；就算無窗，有些業主也會在門上下開口，把氣流扇當風扇放在地上使用，便可達到通風功效，熱風亦可從門上面離開。

G持 不過應該一早做 始終惡性循環黎
但已經暖化左咁辛苦就好難頂 邊有可能完全唔開啊大佬

「如果我係秦始皇管香港，我禁咗冷氣佢！」

等政府負責任搞環保，林超英形容「死得喇」，但個人層面又可以點緩減氣候變化？記者問他如果要選 3 個個人最有效且可實踐的減碳行為，林超英劈頭就說：「如果我係秦始皇管香港，我禁咗冷氣佢！」語氣似足「環保塔利班」，但他補充禁止之前有很多前提工夫要做，例如給予時間建築物規格要有促進自然通風的設計，亦要避免太多陽光入屋。

第二則是吃在地、時令、新鮮食物，用多一點在地製造的食物與用品，「不要夏天要吃冬天菜」，同時不要浪費食物或太咀刁只吃整條菜的一部份。第三才是「買少啲」，林超英強調：「買少啲嘢唔等於洗少啲錢，鬼佬有句說話叫 “Buy less buy better” ，用同樣嘅錢買啲襟嘅嘢用好多年，好過你年年買一啲好快爛嘅嘢！」他又指，買少啲亦有多些時間陪伴至親，不用常常購物，對自己生活快樂都好。這好像是每個人都聽過的事，但很少人能夠做到。

又黎

開大d先 好熱

林超英係做得盡，我就唔會
但欣賞佢真係身體力行，唔似其他環保撚嚴人寬己講一套做一套

咁天文台有冇開冷氣？

cls香港唔開冷氣
會多幾多悲劇發生

個office 開冷氣開到要著風摟

天氣熱就會post佢出嚟

環保撚office部冷氣開得極撚凍

啲電腦心靜自然涼

開冷氣著外套真係on9 先會做

見到佢就知又係時候開冷氣

捱到咁辛苦，然後望住杜拜有雪滑

環保撚來講佢都已經算唔錯好過啲港女呢頭話 保個頭係咁買衫 手袋 如果你有見過救世軍就知 掉幾多

市民唔開冷氣
發電廠係咪會執？
真正大規模耗電同製造污染
係大型工廠
叫啲小市民犧牲生活品質
然後對環保根本丁屎幫助都無
大財團工廠就繼續大規模耗電同製造污染
咁有乜用？
因為管唔到大財團耗能模
就將環保責任推俾啲無權無勢嘅小市民？
咁算唔算欺善怕惡？

秦始皇果陣有冷氣？

除咗出戶外，我喺室內一定要開冷氣

啲汗漬黃到

改善房屋設計其實真係可以減少冷氣

香港位置本身係支那大陸好靚

好當風，夏天自然氣溫比深圳東莞低幾度

但太多冷氣同汽車係提升左溫度

有D密度太高既屋同車

唔開冷氣又太唔人道

我欣賞佢身體力行
我最多開25度唔開咁凍

無印把對流扇好有用 無佢我唔會頂到今日先開始開冷氣

認同，唔撚好幻彩fing香江已經用少好多電

出咁多糧做乜
有錢就買野，所有野都係用水用電用勞動力整出黎
勞動力都係要用水用電用資源

人生存就是不環保

其實係一般人眼中佢係戇鳩，辛苦自己
但佢講得出做得到都幾型 啲高官話大灣區好但又送自己仔女去歐美，佢話冷氣唔好佢真係唔撚開

林生, 屌你啦, 你地政府d office冷氣成日開到好撚凍
大學lecture hall又係

蟈安法，拉得

做到呢啲位間屋簡單成咁都算無慾無求 做佢個仔就好

啲電腦全部搽白花油吹風扇散熱

天文台先唔係環保組織

大家可以校高少少冷氣溫度，然後開啲風扇，會比純開冷氣（原先溫度）慳電。

支持👍

香港好多人，25℃以下都開冷氣

如果你係秦始皇我就係陳勝

其實有把大風扇兜頭吹都好夠

林超英數月前曾開動過家中已購入21年的冷氣機，非為降溫，只是想測試其是否仍能運行。

佢自已唔笑果度好撚野

以前可能好多人覺佢on9
但佢又真係有決心身體力行做足咁多年
我覺得點都好過個件咩環保膠少女 虛偽又造作

你可以唔認同佢
但你應該要尊重佢
因為官黎講佢用黎度你嗰把尺佢一樣用喺自己身上

有啲仆街叫人唔好移民但仔女全部外國國籍

將世界上班發展中國家 炸到變返農業時代
咪最環保囉

屋企有部分體同你講唔開冷氣

唔拆撚埋佢？

部分體

呢d先係真環保撚
講得出做得到

住四合院又通風又寬趟。應該人人派四合院黎節能

好小學雞

佢老婆重未分居？

秦始皇都想涼冷氣 但項少傅自己都唔夠電

秦始皇話 「如果我係現代人，我開冷氣佢阻止我，我已經斬左佢頭」

你都戇撚鳩 個個夏天唔俾開冷氣係度蒸 你捱到一個八月當你贏

佢成日係屋企入面唔郁吹風扇?

咁多年前 一定好嘥電

睇下每次支國有事
南方啲工廠停晒
香港個天幾清就知
普通市民點樣實踐環保
都及唔上啲大企業做十分之一
但因為叫唔郁啲大企業同政府停手
啲環保撚就向小市民搞道德綁架
偽善到仆街
有啲人夏天返體力勞動工作
辛苦到仆街
放工返到屋企開冷氣舒服下
就俾林超英呢啲離地撚人話開冷氣等於係吸毒

標準交樓電器啫

離一離題
熱到咁仲要著住件龍袍, 秦始皇應該會開埋一份

環保撚自己身體力行我覺得無咩所謂
就好似愛國廢老打科興
最緊要講得出做得到
唔好講一套做就另一套

成日都覺得佢好似愛回家個譚道德

齋熱都唔緊要
仲要濕

戇鳩環保撚

天文台同環保

用手， 唔好用电

睇完即刻開到19度

支持呀 屌
但我唔會做

佢嗰個部General真心襟用
我屋企嗰部都用到廿年

就算我日日開冷氣，係我有生之年都唔會有好大影響
但如果咁撚熱都唔開冷氣，我都唔知點撚樣捱

如果我有呢啲父母
作姦犯科都要及早離開呢個家

你唔開，但你樓下開。

監倉邊有冷氣

拆撚埋佢啦應該

你死你事

見到依篇新聞
我立即感動到決定破介今晚開冷氣

今日開始開冷氣

屌! 如果我怕熱又無冷氣，我會搬去北極

見到佢胸口濕哂真係唔爭氣笑咗...

例牌回覆啦連登仔講D有水準既野先得人驚

羈留室有

咁有幾多單位係向南偏東
講岀黎好唔好笑架

我自己唔係好怕熱
真係風扇就ok
問題係唔開冷氣會濕度高
會滋生昆蟲

啱呀 啲大財團污染得最多
你依家guilt trip我佢幫佢地埋單？
除咗用電之外鋁罐都係為咗cut成本唔洗回收玻璃樽

利申：因為間房養咗怕乾嘅動物
同埋自己一乾就會鼻敏感
夏天訓教都係長期開巨型風扇唔開冷氣

都唔開喇仲試黎做乜9

信都戇鳩

我會盡量唔咁早開冷氣
同都係訓教先開
咁已經我盡左力

真
真心佩服佢
睇佢d野 無左睇其他環保撚既反感

有錢佬私家車遊艇私人飛機，窮人開個冷氣都係錯

「心靜自然涼」

涼唔涼呢樣野係細胞呼吸作用，人嘅新陳代謝。

心靜人唔會涼，人死左就會涼。

Sorry，已開

唔開冷氣好撚多嘢飛入屋

佢對波都濕晒啦，仲死撐

我覺得呢啲人唔需要鬧，唔需要恥笑，亦唔需要吹奏。個世界咁大，咩人都有，有人會飲屎，有人鍾意俾人鞭打，你得個知字就得，唔需要效法，根本沒有誰比誰高尚。

禁冷氣應該就冇乜可能
但政府可以要求冷氣製造商將啲家用冷氣機同鎖20度已經好好多

btw 瞓覺建議開24-26度冷氣

無潔淨能源
講乜都係假

其實買部新嘅分體式已經用少好多電

就算夏天訓覺都少開冷氣
因為開親都好撚涷
開風扇唔著衫先舒服
連冷氣敏感鼻塞都唔會出現

其實真心無用
你睇下全球開電腦挖礦
你晚晚唔開冷氣出到幾多力

欣賞佢講得出做得到
不過⋯⋯d樓咁密集 本身涼架 點知前面又起多個屋院擋q住
夜晚d石屎散熱 真係

當年秦始皇禁冷氣機俾人推翻咗

喺香港講愛國嘅外國人士

所以佢都係講如果佢係秦始皇
而唔係如果佢係特首

起碼佢環保得黎會考慮返實際條件
而唔係一味盲目咁去追求環保
同埋最重要嘅第一步必定係自己比人行多一步

唔係叫大家要點點點環保
最少希望每個人都可以做到唔浪費

無錯！ 同埋喺房就開房個部冷氣， 盡量唔好開廳個部囉。

即刻去開冷氣

佢太太唔離婚算勁

第一次睇，笑拎左

根本世界要暖化你係阻止唔到

林超英對家：開USB小風扇如吸毒，如果我係秦始皇會禁咗USB小風扇佢！

琴晚先拆個隔層網出黎洗
而家開心喺家中制造緊全球暖化中

32度減2度真係好舒服
連底衫都濕晒
仲要扮

又係一條反智on9

又濕又熱又迫住半山大屋開揚就話大風姐

又bin一年一次

認真同意,天氣熱又無冷氣個人好燥底

Cls 根本污染來源係 Samsung 小紅米等手機 switch ps tamagotchi
喺度賴冷氣

真

睇一睇個世界，其實個地球毁滅左仲好

如果以佢standard搞環保
你等樓價上到3萬蚊呎

你係秦始皇，我明知陷家剷都會做陳勝

佢係真心環保膠
香港好多環保膠都係用環保嚟掠水

正一死廢佬含撚消暑啦

林超英你全家死左唔好留屍、我一定拎你d骨灰日日吹冷氣

啱啱開左正

戇鳩仔

真係
個保膠少女肥撚到
一睇身材就知唔環保

有巴蕉扇公主
人力風

真, 我識日係24x365咁開

繼續長開礦機24*7，用賺到既錢交電費，輸贏唔重要。

二十度，日本人穿浴袍撥扇；火山專家在瘋狂焗桑拿。
三十度，美國人開冷氣機；火山專家在太陽下打邊爐。
四十度，英國人在車子熱死了；火山專家在車子後座做劇烈運動。
五十度，泰國人在市內裸奔；火山專家試穿長袖毛衣。
六十度，阿拉伯人瘋狂喝冰水；火山專家寫意地喝熱咖啡。
八十度，非洲人躲在雪櫃裡；火山專家改穿短衫短褲，等待真正的夏天到來。
一百度，水份完全蒸發，大量動物被活活熱死；火山專家覺得要稍為補充水份。
一千度，熔岩淹沒都市，建築物被高溫融化；火山專家終於說：『老天，外面好熱！』
林超英：『差唔多要開冷氣啦！』

鬼佬唔開暖氣我就唔開冷氣

佢做台長。天文台熱到仆街

我好記得
呢條撚樣有份幫 689 站台
仆街梁粉嚟

嚇到我即刻較低幾度冷氣壓壓驚

冷氣除左係冷，仲有濕度control

工廠係根據市場需求來生產，唔係做定一大堆無需要既存貨來浪費水電。
所以話buy better not buy more

係香港開冷氣係必須，一定要開
開冷氣搭多把對流風扇的確係可以開細啲個冷氣既
完全唔開真係好反智，晚晚出晒汁咁點頂呀

支持正苦部門唔開冷氣身體力行

件底衫又黃又臭咁

大財團d冷氣用水冷架

你屌就屌歐洲人、北美人、支那人冬天用暖氣/燒煤，再係室內著背心

咪係，開冷氣死全家。

屌你老母你係秦始皇荊軻即刻搵你

剩係係火車扮無位影相吸like單野已經知呢條友跟本係一條借環保之名上位既神棍
呢種垃圾先會係助長左反環保既存在

欣賞佢言行一致

我想問下無窗嘅單位要點？

香港嘅水你飲唔飲都要買咁多
慳完咪直接倒落鹹水海

啲死廢老
自己享受完四季分明嘅天氣
搞到全球暖化先黎屌班後生開冷氣
同自己買完平樓享受完樓價起飛
搞到樓價痴撚線先黎屌班後生大洗儲唔到錢一撚樣
正廢老屎忽

黃錦星好似都係呢D人黎

你叫林鄭帶頭先
我考慮下跟

政府限制屏風樓
限制私家車數量
咁我咪唔開冷氣囉

大政策唔搞
走去搞鳩小市民生活

林超英趕美

依家已經開緊

如果我係秦始皇我滅撚晒所有中國人tim呀

喂阿哥 帽癲啦 你都濕晒啦

係新加坡
你林超英講完呢句應該會比國父李光耀捉你去坐牢

始終覺得環保做到就盡做，量力而為就OK

痴撚線

本來就買唔起有咩分別

點解 佢要用電？好唔環保囉！

環保極權政府

都唔用 試條撚

我又覺得佢所講嘅巿民係包括埋大財團大企業
唔係淨指小巿民
佢呼籲一回事 做唔做到又一回事
佢身體力行去做佢口中嘅事 呢點應該敬佩佢
至於咩吸毒咩秦始皇聽完笑下算啦 何必咁認真

佢主張冇咩問題 的確人類係造成好多浪費

若果人人都做到佢5成 相信成個地球生態都會好好多 最起碼垃圾都少d

唔係向南樓冇人住

點解要買，反正都唔用，試完又點?

Adore
利申依家開緊冷氣

Office部冷氣凍到仆街 有時真係太凍去較返個溫度高少少 但好快又有人較返凍佢

on9

起咁多屏風樓先熱

如果佢係秦始皇
佢生活嘅年代根本就冇冷氣

弱智

仿效咗幾年生活很好，入冷氣房會怕凍

熱唔緊要
蚊先煩

你買唔起唔代表人地買唔起

你自己姐

吊你老尾做人已經好lun辛苦
係香港捱又濕又熱壓力又大
涼下都唔比仲有咩生存目的
唔開冷氣個世界真係美好啲？
個世界已經90％爛左
做得個5％有用

北極熊都開咗成萬冷氣，人類先開咗𠴱十幾年，啲環保撚就係到屌晒鬼，真心唔明

痴根養隻龜養蜈蚣都有佢地嘅適合温度啦
(買燈比佢晒) 唔係會好快死
點解人偏偏就要勉強自己適應唔合適嘅温度 你老闆 做人就一定要捱唔配舒服咩

今晚與你佩服林超英

同啲 server 講心靜自然涼

哦 好易解決姐 用個玻璃球罩住個地球長開冷氣咪得

秦始皇就殺咁啲人佢喇
殺一個環境保護已經差好遠

熱到pk ar 個個都開盡

自顧自己

支持
唔係話完全唔開冷氣
但啲商場同舖頭開冷氣開得勁大吹到勁凍 真係太誇張

勁人應該連風扇都唔用

真啊人哋講得出做得到

師兄啲邏輯幾好

搬去北極住可以唔裝冷氣

支那個班13億生蕃死哂包保全世界會更美好更舒服囉

佢成長年代冇咁多高樓大廈冇熱島效應冇全球暖化

煮飯都要用燃料架
係咪日日食沙律

港共啲場凍撚到on9又唔見佢屌

啲甲級寫字樓全撚部開唔撚到窗
中央冷氣又話調較唔到冷氣
一較就影響全層
但出風口唔平均導致有啲地方凍另一度就唔夠冷氣

好似話摩天大樓要用玻璃幕牆
玻璃幕牆就唔可以開到窗

但我又唔撚明啲四五十層嘅住宅樓宇一樣可以用石屎牆開窗開露台
而寫字樓就係唔撚得
搞到幾丁友開 OT 都開哂全層冷氣

想環保點解唔自殺
每日生存已經浪費地球資源

我意思係開到咁凍都唔舒服啦

多謝林超英讓左個quota俾我

Office 冷氣
如果同管理處講較細啲就同層會有人唔夠冷氣

之前冬天都唔能夠完全唔開冷氣
否則缺氧

雖然一個人做唔慳得幾多
但真係好欣賞佢咁身體力行

係，其它環保L咁L講一定俾人屌到仆街，但係佢起碼真係自己做緊，佢講得幾唔啱聽都好難屌得佢落，佢真係無開冷氣幾十年喔，如果每個環保L 都好似佢咁講得出做得到我覺得可能到時真係唔使開冷氣香港都無依加咁L熱⋯⋯佢咁嘅年紀可以身體力行，幾左膠都好，唔到你唔服佢

何不食肉糜？

會有連登環保撚出黎咬你架

開左冷氣幾日了

咁你又買部冷氣返嚟？
善良的槍呀？

浪費時間省電，不如將時間用嚟搞核聚變啲project，衝出太空搞戴森球都好呀
依家人類對能源需求咁大，要成班人返去石器時代係冇可能，開源先係唯一出路

冬天有濕凍
夏天有濕熱

笑到我咇咗滴尿

長期24度

佢要advocate嘅對象唔係星斗市民
而係政府同大財團
一萬個市民夜晚唔開冷氣都抵唔上一個商場冷氣校細啲

死藍絲做到自己咁脫俗
最慘係有班傻仔buy
佢做局長嘅時候做過乜柒???

好心拆咗佢

之前都可以靠三把風扇吹，e 兩三年好似熱左，太熱個陣唔開冷氣唔得。

秦咩始皇 九唔搭八
想講翠近平咋下話

而家香港啲樓密質質
開窗都食曬對面啲冷氣機熱風
多樓又唔風
住得好開揚就話唔太熱

自己出嚟住啦再謀佢副身家啦

最後果段都戇鳩
熱風出左走廊
然後另一把又抽番入黎
果啲劏房走廊好多都唔通風
抽黎抽去都係果啲風

多件垃圾唔環保

跟住佢會話心靜自然涼
心靜唔會躁
全香港一齊練心靜

兩個禮拜

開唔開冷氣係睇你樓下開唔開，樓下幾層都開一定熱到仆街冇得唔開

政府補貼海洋公園同老闆
巴士公司就呢啲時候批准加咁多

你明啦
抗疫不力係因為市民唔合作呀

日日睇到新聞點心靜

依條冚家剷，早死早著啦

其實唔難 屋企都無開冷氣十幾年 部野仲有雀仔係入面住 應該開唔到

項少龍教佢整

冇錯，真正講得出做得到嘅環保撚

不嬲都咁樣諗
不過啲環保撚成日都荷蘭口力上身
一味話你自己做咗嗰一小步先

天文台歸老解睇Ge

叫歐美國家咪開咁多溫氣先，好唔環保

收皮啦, 掉撚咗部冷氣再講

直頭係，就算有一千個林超英咁做到咁盡嘅人，對比工廠排出嘅污染只係幫到毛屎咁多

商場一個月既用電量都夠我用成世
根住你叫我為左環保用少啲電

支持全面禁用制冷設備

呢d野真係呃下未見過世面既小學生就得
諗起之前tvb報香港人好浪費食水
講到好似真係香港人環保毒瘤咁
實情係天價買東江水直接倒落海呀
多到日日潑水節咁玩都未撚用完
呢d門面野都只係想做假証據比個孫知
你阿爺個代人好唔環保，拿睇下有晒片有晒証據咁
同清真寺場清潔騷一樣

Server房有冇開冷氣

開冷氣最多既地方明明就係一系列OFFICE 冷氣唔撚洗錢咁開到勁撚行 仲要開足24x365 凍撚到條條友都要放件褸係office到著

唔撚改善呢d反而叫大部份都係訓教先開冷氣既小市民唔好開

宜家香港都差唔多

寡人笑撚左.jpg

我熱底 唔開冷氣會死

坑殺左住劏房啲人咪解決晒

原本都想我的一小步，而家就⋯

唔好凈系搞鳩 家居

呢位前天文台長有冇去過考察

商場
商廈
政府物業

教佢地「取代使用冷氣」既方案

下低部野咪又係晒電

佢間屋幾大? 緊係可以開窗搞對流

香港咁多高樓大廈
好多位置係完全冇風同好焗
唔開冷氣想熱死人咩

老老竇竇，一個人、一個香港做根本冇效，睇下中國啲工廠、飛機大炮、遼寧艦啲黑煙
香港人點慳電、環保都未必及得上外國一次山火
就算武漢肺炎搞到好多人停工，對阻止暖化效用有限
自然界產生溫室氣體、太陽活躍期等等都影響地球溫度

我認為應駛則駛、唔濫用浪費就夠